
Урок 2. Конструкторы
1.
Что такое конструктор по
-
умолчанию?
2.
Как сделать так, чтобы при каждом создании экземпляра класса, в консоль что
-
то выводилось? (Слежка за классом :) )
3.
Сделайте класс, отображающий операционную систему; сделайте конструктор 
для него. Создайте несколько экземпляров
4.
Сделайте класс WebSite, и несколько конструкторов для него; 
продемонстрируйте использование 
5.
Создайте экземпляры StringBuilder, используя неско
лько конструкторов 
6.
Сделайте класс Url(ссылка) с несколькими конструкторами; сделайте класс 
CurrencyCourse (курс валют) с несколькими конструкторами; внутри 
конструктора CurrencyCourse вызывайте также конструктор Url 
-
инициализируйте ссылку, по которой бу
дете получать курс валют; запросите 
курс валют.
7.
Создайте класс TextChecker. Его конструктор принимает строку и внутри него 
будет происходить: Проверка текста на наличие инностранных букв вместо 
русской раскладки и цифр вместо нуля и буквы «з». Если обнаруж
ена такая 
подмена 
-
выбрасывается исключение
8.
Создайте класс KeyboardSwitch. Его конструктор принимает строку и внутри 
него происходит: Перевод текста в нужный язык(забыл переключить клавиатуру 
и напечатал другим языком). 
Критерии оценивания:
1 балл
-
созд
ан новый проект в IDE
2 балла 
-
написана общая структура программы 
3 балла 
-
выполнено более 60% заданий, имеется не более 5 критичных 
замечаний
4 балла 
-
выполнено корректно  более 80% технического задания, а также 
продемонстрированы теоретические знания
на удовлетворительном уровне 
5 баллов 
-
все технические задания выполнены корректно, в полном объеме, 
продемонстрированы  отличные теоретические знания при ответе на вопросы
Задание считается выполненным при условии, что слушатель получил оценку не 
менее
3 баллов

